\documentclass[utf8,usehyperref,12pt]{G7-32}

\usepackage{textcase} 
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} %% ваша любимая кодировка здесь
\usepackage[english,russian]{babel} %% это необходимо для включения переносов
\usepackage{cmap} % Что­бы в pdf ра­бо­тал по­иск и мож­но было ско­пи­ро­вать вы­де­лен­
\usepackage{listings}
\usepackage{minted}
\usepackage{pdfpages} % для инклюда пдф файлов
%\usepackage{misccorr}
%\lstset{extendedchars=\true}

%\TableInChaper % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
%\PicInChaper   % рисунки будут нумероваться в пределах раздела
%\setlength\GostItemGap{2mm}% для красоты можно менять от 0мм

\bibliographystyle{unsrt} %Стиль библиографических ссылок БибТеХа

% Для вставки рисунков
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg,.jpeg}


\usepackage{array, amsmath, tabularx}
\begin{document}
	\input{./title.tex}
	%\NirTitlePage{111}{Исследование всякой фигни}
	\includepdf[pages=-]{../TZ.pdf}
	\frontmatter %%% <-- это выключает нумерацию ВСЕГО
	%\thispagestyle{empty}
	%\input{./title.tex}
	
	\Referat %% Реферат отчёта, не более 1 страницы
	\input{./essay.tex}
	
	\tableofcontents
	
	\Abbreviations %% Список обозначений и сокращений в тексте
	\input{./abbreviations.tex}

	\Introduction
		В данной работе производится разработка регистратора температуры от 7-и цифровых датчиков на основе 8-разрядного высокопроизводительного AVR микроконтроллера на основании учебного плана кафедры ИУ6.
		
		Использование шины TWI позволяет подключить к регистратору температуры до 7 датчиков, не изменяя количество задействованных для обмена данными портов микроконтроллера. Используя кабель связи вида витая пара, можно подключить датчики температуры, находящиеся в десятках или сотнях метрах от регистратора. Благодаря тому, что датчики потребляют небольшое количество электроэнергии, то можно подвести к ним питание через ту же витую пару.
		
		Преимуществом разрабатываемого регистратором температуры являются возможность вывода показаний, которые выходят за установленные границы минимальной и максимальной допустимых температур, и возможность изменить данные границы с пульта оператора, не прибегая к использованию программатора или ПЭВМ.
	
%	\chapter{Основная часть}
	\chapter[Основная часть]{ОСНОВНАЯ ЧАСТЬ}
	\mainmatter %% это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
		В данной курсовой работе разработан регистратора температуры от 7-и цифровых датчиков на основе 8-разрядного высокопроизводительного AVR микроконтроллера.
		
		В техническом задании можно выбрать цифровой датчик DS1621 или DS1821. 
		
		Микросхема DS1621 представляет собой термометр и термостат в одном корпусе с цифровым вводом и выводом, которая гарантирует точность измерения и контроля с погрешностью плюс – минус 0,5 гр. Цельсия. Если использовать датчик DS1621  в роли термометра, то данные должны обрабатываться через I2C/TWI последовательную шину в дополнительном девяти — битном коде с точностью младшего разряда плюс – минус 0,5 гр. Цельсия. Применяя датчик DS1621 в роли термостата, в DS1621 имеются регистры  TH (повышенная температура) и TL (пониженная температура). При превышении текущей температуры уровня TH выход датчика перейдет в активное состояние, и будет продолжать оставаться в нем, пока текущая температура не опустится ниже отметки TL. Таким образом, реализуется управление с заданным  гистерезисом.
		
		Микросхема DS1821 представляет собой термометр или термостат. В режиме термометра DS1821 осуществляет контроль над температурой от -55 до +125°C. Обрабатывание показателей выполняется при помощи 1-Wire интерфейса фирмы DALLAS, значение измеряемой температуры представляет собой 8-и битное число. 
		
		Принципиальным отличием этих типов датчиков является интерфейс общения: TWI у DS1621 и 1-Wire у DS1821. Т.к. по условию ТЗ необходимо обеспечить подключение 7 датчиков температуры, то DS1621 будет интересен тем, что количество занятых портов ввода/вывода МК не изменяется в зависимости от количества датчиков. Для DS1821 потребуется до 7 контактов (по 1 на каждый датчик). Примем решение, что в данной курсовой работе следует использовать датчик с интерфейсом TWI.
	\input{./primary.tex}
	\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаютяс заключение и ссылки
	
	\Conclusion % заключение к отчёту
	
	В результате выполнения курсового проекта получены функциональное
	и принципиальное описания устройства, алгоритмы и исходные коды программ на языке C для программирования памяти микроконтроллера.
	
	Устройство представляет из себя регистратор темпреатуры от 7 цифровых датчиков на основе популярного 8-битного микроконтроллера ATmega8.
	
	Устройство имеет следующие технические характеристики:
	\begin{enumerate} 
		\item работает на частоте 4 МГц;
		\item опрашивает до 7 цифровых датчиков температуры по TWI;
		\item выводит показания датчиков на цифровой семисегментный индикатор;
		\item выводит показания датчиков на ПЭВМ с помощью последовательного интерфейса (UART);
		\item обладает пультом (матрица кнопок) для изменения режимов работы;
		\item выводит показания, которые находятся выше верхней температурной границы или ниже нижней температурной границы;
		\item работает от линии питания постоянного тока 12В.
	\end{enumerate}
	
	
	\begin{thebibliography}{1} %% здесь библиографический список
		\bibitem{avr1}{Хартов В.Я.}
			\newblock {\em Микроконтроллеры  AVR.  Практикум для начинающих. 2-еиздание},
			\newblock Издательство МГТУ им. Баумана, 2012 г. – 278c.
		\bibitem{avr2}{Хартов В.Я.}
			\newblock {\em Микропроцессорные системы: учеб. пособие для студ. учреждений высш. проф. образования },
			\newblock Академия, М., 2014 г. – 368c.
		\bibitem{atmega8doc}{Atmel}
			\newblock {\em ATmega8A datasheet - DOC001083586},
			\newblock [Электронный ресурс] // ATmega8A datasheet - DOC001083586: электронн. документ 8159E–AVR–02/2013 URL: https://ww1.microchip.com/downloads/en/DeviceDoc/Microchip 8bit mcu AVR ATmega8A data sheet 40001974A.pdf (дата обращения: \today)
		\bibitem{ds1621doc}{Maxim Integrated}
			\newblock {\em DS1621 datasheet},
			\newblock [Электронный ресурс] // DS1621 datasheet - 2737: электронн. документ 19-7540; Rev 4; 3/15 URL: https://datasheets.maximintegrated.com/en/ds/2737.pdf (дата обращения: \today)
		\bibitem{avr3}{Прокопенко В.С.}
		\newblock {\em Программирование микроконтроллеров ATMEL на языке С.},
		\newblock МК-Пресс, М., 2012 г. – 320c.
	\end{thebibliography}

	\chapter[Приложения]{ПРИЛОЖЕНИЯ}
%	\section{Приложение A - Схема электрическая функциональная}
%	\vfill {\centering Листов 1\par } \vfill
%	\includepdf[pages=-]{../func/func.pdf}
%	\section{Приложение Б - Схема электрическая принципиальная}
%	\vfill {\centering Листов 1\par } \vfill
%	\includepdf[pages=-]{../prinz/output/kp7.pdf}
	\section{Приложение А - Исходные коды программ}
	\input{./code.tex}
	\section{Приложение Б - Спецификация радиоэлементов схемы}
	\vfill {\centering Листов 2\par } \vfill
	\includepdf[pages=-]{../specification/specification.pdf}

	
	% \bibliography{biblio/filosofy} %% вместо вставки библиографии можно использовать базы BiBTeX - просто раскомментируйте эту строку.
\end{document}
